programa = "prog" "{" declaracoes comandos "}" [{funcao}] .
declaracoes = declaracao {declaracao} .
declaracao = tipo identificador ";" .
comandos = atribuicao | condicao | iteracao | chamadafuncao | entrada | saida .
tipo = "int" | "char" | "string" | "float" | "bool" .
identificador = letra {caractere} .
letra = "a" | "b" | "c" | "z" | "A" | "B" | "Z" .
numero = ["-"]digito {digito} .
<<<<<<< HEAD
=======
decimal = numero "." digito {digito} .
>>>>>>> c62c4baf00ab6f625aad91773b3b7978e7fa08f5
digito = "0" | "1" | "2" | "3" | "4" | "5" | "6" | "7" | "8" | "9" .
caractere = letra | digito .
atribuicao = identificador "=" expressao ";" .
expressao = numero | "'"caractere"'" | exparitmetica | """expstring""" | expbool .
exparitmetica = numero operadorarit numero {operadorarit numero} .
operadorarit = "+" | "-" | "*" | "/" .
operadorlogico = "==" | "<=" | ">=" | "<" | ">" | "!=" .
expstring = caractere {caractere} .
expbool = "verdadeiro" | "falso" .
condicao = "se" "("expressaocond")" "{"comandos"}" ["senao" "{"comandos"}"] .
expressaocond = expressao operadorlogico expressao {operadorcond expressao operadorlogico expressao} .
operadorcond = "&&" | "||" .
iteracao = "enquanto" "("expressaocond")" "{"comandos"}" .
chamadafuncao = identificador"(" argumentos ");" .
funcao = tipo "funcao" identificador "(" parametros ")" "{"comandos retorno"}" .
parametros = tipo identificador {"," tipo identificador} .
argumentos = identificador { "," identificador} .
retorno = "retorno" identificador ";" .
entrada = "entrada" identificador ";" .
saida = "saida" identificador ";" .
